媽媽成日以為我賭錢 冤枉啊！！！

冤枉啊！
我睇咸片咋！！
「澳門首家線上賭場上線啦！」

仲衰，FBl is watching u

咁大獲？

咁就完咗？

緊係完左啦on9仔
係咪以為自己好幽默？ 垃圾

舊文就好笑
十四歲的孩子可能沉迷網絡賭博，怎麼辦？

好幾次從孩子房門前經過，都聽到裡面傳來「澳門首家線上賭場上線啦」之類的聲音，敲門進去之後，就看見他手忙腳亂強裝鎮定的樣子，電腦上也是正常的網頁。

問他做什麼，他總說沒什麼，我們做父母的也不好意思直接看他電腦，但心裡懷疑他是不是上了什麼賭博網站。可他的零用錢一直是我和他爸爸給的，也沒問我們伸手多要錢。我們過來人都知道的，賭博哪有一直贏錢的呢？

現在一是擔心他沉迷賭博，耽誤學習。二是擔心他的錢來路不正，如果是高利貸或者是搶同學的，那問題的性質就嚴重了。

我和老公都想做開明的父母，不想粗暴地去打去罵，有時候有意無意地暗示他賭博的危害，孩子也當耳邊風一樣沒什麼反應。

請問各位知友，有什麼好辦法能和孩子好好溝通呢？